超毒黨鐵彩虹站相關退伍軍人病群組增至15宗 71歲病人兩度入院抗體升4倍

Claim爆黨鐵啦

港鐵彩虹站相關的退伍軍人病群組，今日新增一宗個案，累計15宗。衛生防護中心表示，涉事71歲男病人曾兩度入院，其兩個血清樣本對嗜肺性退伍軍人桿菌抗體滴度上升4倍。

新增一宗個案的男病人有長期病患，居於觀塘坪石邨黃石樓，潛伏期內沒有外遊。他2月4日呼吸困難，入住聯合醫院，臨牀診斷為肺炎；19日出院後，24日因進一步呼吸困難再度入住該院。

他2月4日呼吸困難，入住聯合醫院，臨牀診斷為肺炎；19日出院後，24日因進一步呼吸困難再度入住該院。

其實係咪武漢肺炎...

退伍軍人桿菌都會引致肺炎